Во второй части лабораторки вам нужно будет добавить обработку прерываний процессора.

# Подготовка

Скопируйте ваши изменения из первой части:

```console
$ git diff ../lab-jos-env-1-init | patch -p2
```

В этой части нам будут интересны такие файлы (не все нужно редактировать, но почитать их стоит):

```

inc/
    trap.h      Объявления для поддержки прерываний.
kern/
    trap.h      Объявления для поддержки прерываний, используемые внутри ядра.
    trap.c      Реализация прерываний.
    trapentry.S Точки входа в прерывания, написанные на ассемблере.
lib/
    entry.S     Точка входа в пользовательское окружение.
    libmain.c   Пользовательский код инициализации, куда делается переход из entry.S.
user/
    *           Разные пользовательские программы, которыми можно протестировать код.
    По итогу этой задачи должны заработать:
    divzero.c
    softint.c
    badsegment.c
    faultread.c
    faultreadkernel.c
    faultwrite.c
    faultwritekernel.c
```

Чтобы загрузить ядро и запустить конкретную пользовательскую программу (например, `divzero`),
используйте что-нибудь из:

```console
$ make run-divzero
$ make run-divzero-nox
$ make run-divzero-gdb
$ make run-divzero-nox-gdb
```

# Выполнение

## 1. Поддержка исключений

Про исключения подробно рассказывалось на лекции, а на семинарах разбиралось как они работают в xv6.
Здесь нужно будет добавить поддержку исключений в JOS.

Добавьте точки входа для исключений в `trapentry.S`. Используйте объявления из `inc/trap.h`. Вот некоторые полезные исключения:

```
Vector | Mnem. | Description         | Err. code
------------------------------------------------
0      | #DE   | Divide error        | No 
1      | #DB   | Debug exception     | No 
3      | #BP   | Breakpoint (int3)   | No 
6      | #UD   | Invalid opcode      | No 
13     | #GP   | General protection  | Yes 
14     | #PF   | Page fault          | Yes 
------------------------------------------------
```

Чтобы процессор знал, где находятся обработчики их нужно записать в таблицу дескрипторов прерываний в функции `trap_init()` в `kern/trap.c`.
Для составления дескриптора используйте макрос `SETGATE` из `inc/mmu.h`.
Также вам пригодится `GD_KT` из `inc/memlayout.h`.

Пока работает ядро JOS, мы не хотим получать прерывания, так как ядро не реентерабельное.
(В следующей лабе, когда поддержим Symmetric Multiprocessing, мы ещё столкнёмся с глобальной блокировкой ядра.)
При этом, обрабочики исключений (trap'ов) являются частью ядра.
То есть, мы не хотим чтобы во время их работы могли возникать прерывания.
Логичнее всего пометить их как interrupt gate, вызывая SETGATE.
Тогда процессор будет запрещать прерывания (сбрасывать Interrupt Flag) при возникновении исключений.
В ядре, которое не запрещает прерывания во время всего своего исполнения, можно было бы не запрещать прерывания при обработке исключений.

Обработка исключений должна происходить в функции `trap()` в `kern/trap.c`. Функция `trap()` принимает на вход указатель на `struct Trapframe`.
Аппаратура сохраняет далеко не все регистры, вам нужно подготовить Trapframe в обработчике прерываний.
Посмотрите на структуру Trapframe в `inc/trap.h`. Всё, что ниже `tr_err` будет лежать на стеке при входе в прерывание.
Для некоторых прерываний на стеке также будет лежать код ошибки.
В тех случаях, когда кода ошибки нет, стоит записать на стек 0, чтобы было однообразно. Можно для этого объявить точку входа через макрос `TRAPHANDLER_NOEC` (он определён в самом `trapentry.S`). Также макросы `TRAPHANDLER_NOEC` и `TRAPHANDLER` положат на стек номер прерывания, что соответствует элементу `tf_trapno` структуры Trapframe. Оставшиеся элементы структуры Trapframe общие для всех прерываний и удобно написать код их инициализации один раз в `_alltraps`:
1. Сохраните на стек значения регистров `%ds` и `%es`.
2. Положите значения general-purpose регстров на стек инструкцией `pushal`.

Теперь осталось передать управления в `trap()`. Напомним, что при входе в прерывание аппаратура проинициализировала сегменты CS и SS, но сегмены DS и ES остались пользовательскими, так что перед переходом нужно их проинициализировать. Доделайте `_alltraps`:

1. Загрузите `GD_KD` в `%ds` и `%es` (воспользуйтесь регистром `%ax`, потому как напрямую писать константу в селектор сегмента нельзя).
2. Выполните `pushl %esp`, чтобы положить на стек указатель на `struct Trapframe`, который потом передать в `trap()` (напомним, в 32-битном x86 аргументы передаются через стек).
3. Позовите `trap()`.

Теперь у вас заработают программы которые приводят к исключениями, например `users/divzero`.

Запустите `make grade`. У вас должны пройти тесты `divzero`, `softint`, и `badsegment`.

## 2. Поддержка Page Fault

Поправьте `trap_dispatch()` так, чтобы при page fault вызывалась `page_fault_handler()`. Должны пройти тесты `faultread`, `faultreadkernel`, `faultwrite`, и `faultwritekernel` (при запуске `make grade`).

## 3. Поддержка Breakpoint

Поправьте `trap_dispatch()` чтобы в случае брейкпойнта запускался `monitor()` из `kern/monitor.c`. Убедитесь, что вы разрешили пользовательскому коду вызывать соответствующее прерывание программно. Для это нужно указать `dpl = 3` в макросе `SETGATE` для `T_BRKPT`. Должен заработать тест `breakpoint` (при запуске `make grade`).
